# ut_noise

1. In primo luogo, ho modificato il file Salt.C, mi modo tale che quando viene eseguita la funzione AnalMCMData, ovvero quando devono essere riprodotte le tuple con all’interno sia i dati raw che cms, venga creato un tree contenente i  valori di ADC raw e ADC cms evento per evento per ciascun canale, oltre che alla precedente archiviazione in istogrammi. In questo modo se si deve intervenire sul evento, come nel caso dell’errore di sincronizzazione, è possibile farlo. Le istruzioni di esecuzione sono le stesse di Mark,riportate anche nella directory di Giorgia. Trovate il processo automatizzato che legge anche i diversi coefficienti da assegnare ai chip sulla base di come sono scritte le raw banks in comm.py.

2. Man mano che procedevo nell’analisi, ho trovato più conveniente anziché aprire e leggere le tuple ogni volta, salvare i dati importanti in file .csv, è il caso per sideA.csv, sideC.csv, sideA_+MIP.csv, sideC_+MIP.csv, i quali, per ciascun modulo, contengono le seguenti colonne: 'A_C', 'IP_MAG', 'X_U', 'stave', 'year', 'month', 'day', 'nChip', 'fileName', 'adcRaw', 'adcCms', 'mcmDist', 'rms_AdcR', 'rms_AdcC', 'mean_AdcR', 'mean_AdcC', 'mean20_AdcR', 'rms20_AdcR', 'mean20_AdcC', ‘rms20_AdcC’. Saltando le colonne self-explicative, 'adcRaw' contiene gli eventi adc raw per ogni singolo canale, 'adcCms' contiene tutti gli eventi adc cms per ogni singolo canale, 'mcmDist' è la differenza canale per canale di adcRaw e adcCms, 'rms_AdcR', 'rms_AdcC' sono le rms canale per canale delle due distribuzioni di prima, 'mean_AdcR', 'mean_AdcC' sono le mean canale per canale delle due distribuzioni di prima, e le variabili contenenti ’20' sono ottenute saltando i primi 20 eventi per ciascun canale. Trovate la funzione per leggerli in open.py.

3. Nel file noiseAnalysis.py, trovate le varie funzioni per riprodurre i plot mostrati nel corso dei meeting, accessibili a tutti nella mia repository '/eos/user/c/chmancus/plots_C', per la C side, e in '/eos/user/c/chmancus/plots' e '/eos/user/c/chmancus/plots_+MIP' per la A side. Ciascuna immagine è salvata come 'noise_module_chip.pdf' se contiene il confronto tra gli rms dei singoli canali cms e raw, dove vengono evidenziati come rumorosi quelli con valori di rumore oltre i 5 sigma (sigma ottenuti da fit gaussiano). Vi sono anche 'gaussFailed_module_chip.pdf' che contiene i valori del rumore per ogni canale raccolti in un istogramma, veniva creato quando il fit gaussiano del rumore falliva, quindi quando la distribuzione del rumore risultava essere uniforme, e 'manyBC_module_chip.pdf', che contiene anch’esso i valori del rumore per ogni canale raccolti in un istogramma, ma veniva creato quando i canali con valori di rumore oltre i 5 sigma erano più di 30. La spiegazione di questo fenomeno la si trova aprendo le immagini 'manyBC_module_chip.pdf', dove si può osservare che la distribuzione dei canali di quei moduli non è una singola gaussiana, ma sono più gaussiane, e il fit, convergendo solo su un picco, segnala come rumorosi gli eventi non appartenenti a quella gaussiana (fenomeno osservato in prevalenza nei moduli SUSY). 

4. L’ultima funzione che trovate nel file noiseAnalysis.py, produce i plot che trovate nelle cartelle di cui al punto precedente chiamati 'amp_module_chip.pdf', ovvero quelli contenenti 3 plot, quello centrale di paragone tra i pedestal senza iniezione e con +MIP, a destra i fit gaussiani dei due e in altro il profilo dei valori medi dei pedestal.

5. Ogni volta che venivano riprodotti i plot, le informazioni acquisite di canali rumorosi o canali che non amplificavano più di 5 adc, venivano raccolte in altri 2 file .csv, in particolare trovate il numero di canali rumorosi e quali sono, nei file badChannelsA.csv e badChannelsC.csv, e quelli che non amplificano in sideA_ampl.csv e sideC_ampl.csv, così da facilitare la consultazione dei plot, senza doverli aprire uno alla volta per capire quali chip funzionano bene e quali no.
